林鄭延續噩夢料釀災難 無團結 失民心 發佈日期 : 2017-03-14

林鄭延續噩夢料釀災難 無團結 失民心 發佈日期 : 2017-03-14

【評論文章/文：漢江泄】

距離香港特首選舉尚有13天，對於禍港近五年的梁振英終於卸任，香港市民感到興奮之際，惟昨天傳來他獲選為全國政協副主席的消息，香港社會普遍忐忑不安，這與「國妖」張德江團夥的興奮相映成趣。市民極度憂慮梁振英卸任後改以「太上皇」角色，與中聯辦「欽點」出任下屆特首的林鄭月娥聯手攪局，延續禍港噩夢，港人要多捱苦五年。回顧梁振英任內每年皆爆發一至兩次大型暴力衝擊，人數動輒逾10萬人，堪稱「亂港政績」，導致香港在部分國際機構的評分亦告下挫，競爭力和形象大受影響。林鄭月娥參選時已表明繼承梁振英，但她愛說謊、愛卸責、愛自吹自擂、官僚、自視過高等性格，再加上接二連三自行暴露異於常人的政治智慧，預視一旦她當選，勢不得民心，官逼民反，暴力示威料比梁振英任內更嚴重。

林鄭月娥讓外界見識其「好打得」形象徒具軀殼，實質是愛卸責（見A02）。林鄭參選至今，在張德江「欽點」及中聯辦強力拉票下，完全無進入選舉狀態，沒有危機感，不懂謙卑。

林鄭沒危機感 不懂謙卑
根據兩個剛出爐由學術機構負責的民調，均顯示特首候選人曾俊華明顯領先林鄭月娥及胡國興。不過，唯獨具建制背景的「香港研究協會」民調卻顯示林鄭月娥的支持度為40%，高於曾俊華的37%，可信程度成疑。林鄭前天自稱是「白色恐怖」的謬論，更被網民廣泛揶揄是「白痴恐怖」，「未登天子位，先置殺人刀！689 2.0登基後，香港勢釀災難！」

在香港的茶餐廳及辦公室等不同角落，加上社交媒體的焦點熱話，昨天輿情普遍關注梁振英成為首名兼任全國政協副主席的行政長官。除了「梁粉」和靠攏中聯辦的建制團夥外，普羅大眾卻對梁振英管治香港如此差劣仍可在仕途更上一層樓，無不驚訝，一些公務員更是憤怒，不諱言「無法無天」的人竟可還「升職」，難以理解以他的脫離民情思維及愛鬥爭的路線，怎樣可以向國家準確反映民意，用香港廣東話俗語謂，怕給「山埃貼士」（意指：足以致命及無用的意見」）。然而，有不少港人對國家主席習近平的智慧充滿信心，認為即使晉身國家領導人級別，也沒有特權，在反貪腐無禁區下，梁始終也要給港人就UGL事件的一個交代。

梁振英+董建華+林鄭=香港車毀人亡
梁振英獲通過出任全國政協副主席，投票顯示有13票反對及16票棄權，筆者相信這29人絕對明白梁振英在香港如何作惡多端，在此特別感謝他們憑良心投下神聖的一票。香港市民擔心是「國妖」張德江死命要保着梁登上此位，密謀更大的野心圖謀，禍國泱民。現全國政協副主席董建華在特首選舉中不時「假傳聖旨」，不理民情，誤導港人，現加上「老懵董」悉心扶植的梁振英，一旦林鄭當選特首，香港社會肯定面對「超級颶風」，隨時把香港弄至「車毀人亡」。

2014年最失色 在國際不同指數報跌
筆者認為梁振英聽命政治局常委張德江及中聯辦主任張曉明下，已令到「一國兩制」又走樣、又變形。

筆者翻查資料，梁振英於2012年上台後，本港社會撕裂情況嚴重，在部分國際機構上的評分亦告下挫，顯示政不通、人不和下，本港的競爭力和形象亦大受影響。在2014年，更是最失色的一年。

在「美國傳統基金會」的《經濟自由度指數》，香港雖然一直蟬聯全球179個國家及地區的首位，但自從梁振英出任特首後，指數中的「政府誠信」分項的評分即告下跌，2013年時仍有84分，但2014年便下跌1.7分，為82.3分，2015年更大幅跌至只有75分，去年最差，進一步跌至74分，全球排第20位，至去年底他宣布放棄競逐連任，「政府誠信」分項的評分立即回升，今年有80.3分，排名全球11位。另外，該指數今年新增一項「財政健康」的分項，而本港在曾俊華擔任財政司司長下有豐厚儲備，故有關指數為100分，全球第一。

《經濟學人》雜誌的民主指數，本港排名近年亦逐年下挫，以10分滿分，8分起為完全民主計算，香港2012年排名全球167個國家及地區中的第63位，但梁振英上場後排名即受影響，2013年即下跌兩位，排名65，而2014年至2016年，排名亦每年下降一位，即由全球排66、67，至去年排68位。

在香港競爭力方面，於2014年更是10年來最差。根據瑞士洛桑國際管理學院（IMD）公布的《2014年世界競爭力年報》顯示，香港競爭力在全球排名被新加坡爬頭，跌至第4位，為自2004年以來首次跌出三甲。在反映政府決策推行效率的「政府決策」排名跌幅最勁，由第18名跌至25；而能否有良好政策迎合經濟的靈活度，由第13名急跌至21；官僚主義由第7跌至第10；行賄及貪污由20跌至21，全部連跌兩年。民生方面，反映貧富懸殊情況的堅尼係數，今年排名再跌一級至47，顯示本港情況相對其他國家轉差。司法制度排名由第10跌至第16，政治不穩風險則跌5名至今年的28；王維基未獲免費電視牌，反映公平競爭機會的排名亦由13跌至18。排名下跌，反映梁振英任內管治劣質化，令到國際投資者失望。

除實際評分及排名外，監察貪污腐敗的國際非政府組織「透明國際」的清廉指數雖然顯示，本港去年清廉指數評分77分，在全球176個國家及地區中排名15位，較2015年上升三位，但不少巿民對本港廉潔程度仍充滿憂慮。「透明國際」本月公布，訪問亞太區16個國家或地區約2.2萬名巿民，顯示多達46%本港受訪者認為，過去一年貪污情況有惡化趨勢，對貪污的憂慮排在16個調查的國家及地區中第6位。

在中國社會科學院的《中國城市競爭力報告2015》，香港的綜合經濟競爭力以往一直排名全國首位，但2014年及2015年連續兩年遭深圳取代，其中2014年綜合經濟指數由1跌至0.913，2015年指數更進一步跌至0.796。至於綜合增量競爭力指數亦由2013年起年年下跌，由2013年的0.363，排名第18位，跌至2015年只有0.246，排名36位。至於2016年的最新指數，則有待稍後才會公布。

習：香港在亞洲四小龍地位下降
早於2014年9月，國家主席習近平接見香港工商及專業界人士訪京團時，據全國政協常委胡定旭引述習近平已指出，香港在亞洲四小龍的地位下降，應在一些新境界開拓發展，國家會繼續支持香港繁榮穩定。當時指出香港回歸17年就能有普選，若無中央支持，不會行到這一步。由此可見，習近平重視香港在創新領域發展，以及在國際上的地位不可以再差下去吧。

特首選舉換屆在即，隨着三名參選人已發表政綱，再加上連場選舉論壇，香港市民心目中已有心儀人選，但因非「一人一票」的選舉，只能依靠1,200名選委本着良心、為民福祉投票。

若然選委不理民情，只看眼前個人利益，只是維護利益及野心團夥，即是與民為敵。我們要堅守「一國兩制」的特首，必須要修補撕裂，重振香江。
美麗香港必須共同守護，不是靠一個林鄭月娥，不是靠一個曾俊華，不是靠一個胡國興，而是全港市民攜手努力，發揮大團結的精神。

- See more at:

你老細習大大同人握手吹成分鐘水wor

其實成報後台係邊個？
如果真係習大大
習大大都幾廢
搞左咁耐連梁集團都踢唔郁